import { images } from './index.js';
const { g6_que_19, g6_que_23, g6_que_27, g6_que_29 } = images;

export default  G6_Maths_Ministry = [ 
    {
        id: "h1",
        Number_of_Questions: "30 Questions",
        // Time_Allowed: "1 hour",
        title: "Maths Ministry 2015"
      },
      {
        id: 'h2',
        // header1: " "
      },
    {
        id: 1,
        question: "ቀጥሎ ከቀረቡት ሙሉ ቁጥር ዉስጥ ኢ-ተጋማሽ የሆነዉ የቱ ነዉ?",
        options: ["68", "93", "108", "222"],          
        correct_option: "93",
        explanation: ""
  
      },
      {
        id: 2,
        question: "ከሚከተሉት ሙሉ ቁጥሮች ዉስጥ ለ2 እና ለ3 ተካፋይ የሆነዉ የቱ ነዉ?",
        options: ["123", "310", "186", "520"],           
        correct_option: "186", 
       explanation: ""

      },
      {
        id: 3,
        question: "የ48፡72 እና 108 ትንሹ የጋራ ብዜት(ት.ጋ.ብ) ስንት ነዉ?",
        options: ["216", "48", "432", "144"],           
        correct_option: "432"          
      },
      {
        id: 4,
        question: "የአንድ ሙሉ ቁጥር ሶስት እጥፍ 144 ቢሆን ሙሉ ቁጥሩ ስንት ነዉ?",
        options: ["216", "48", "432", "144"],          
 correct_option: "48",  
explanation: ""
        
      },
      {
        id: 5,
        question: "ከሚከተሉት ዉስጥ ትክክል የሆነዉ የቱ ነዉ? ",
        maths_options: ["$7\\frac{5}{8}$ = 7.25",, "$3\\frac{1}{4}$ = 3.5", "$\\frac{17}{25}$ = 0.068", "$7\\frac{12}{5}$ = 2.4"],          
         correct_option: "$7\\frac{12}{5}$ = 2.4"          
      },
      {
        id: 6,
        question: "ከሚከተሉት ዉስጥ አስርዮሽ ቁጥር 0.325 ወደ ክፍልፋይ ሲቀየር የትኛዉ ይሆናል? ",
        options: ["325/100 ", "325/1000", "115/100 ", "65/100 "],           
        correct_option: "325/1000"          
      },
      {
        id: 7,
        maths_question: "ድብልቅ ቁጥር  $1\\frac{1}{5}$ በመቶኛ ሲገለፅ ከሚከተሉት ዉስጥ የትኛዉ ነዉ?",
        options: ["20%", "60%", "80%", "120%"],          
 correct_option: "120%",   
 explanation: ""
       
    },
    {
        id: 8,
        question: "ከሚከተሉት ዉስጥ ትክክል ያልሆነዉ የቱ ነዉ?  ",
        maths_options: ["$\\frac{2}{5}$ = 0.4",, "$\\frac{5}{5}$ > 0.5", "$1\\frac{4}{5}$ < 1.9", "7.4 > $7\\frac{2}{5}$"],           
        correct_option: "7.4 > $7\\frac{2}{5}$",         
      },
      {
        id: 9,
        question: "ታደሰ የ6ኛ ክፍል ተማሪ ነው:: ታደሰ ከቀረቡለት 30 የሒሳብ ጥያቄዎች ውስጥ 18ቱን ቢመልስ ታደሰ የመለሳቸው ጥያቄዎች ብዛት በመቶኛ ስንት ነው?",
        options: ["60%", "45%", "50%", "40%"],           
correct_option: "60%"          
    },
    {
        id: 10,
        question: "ቀጥሎ ከቀረቡት መቶኛዎች መካከል ወደ ክፍልፋይ በትክክል የተቀየረዉ የቱ ነዉ?",
        options: ["50% = 5/100", "6.7% = 67/100", "5.2% = 52/1000", "0.6% = 6/100"],          
 correct_option: "50% = 5/100"          
    },
    {
        id: 11,
        question: "የ4.5 እና 51⁄2 ድምር ስንት ነዉ?",
        options: ["5", "10", "5.5", "9.5"],        
   correct_option: "10"          
    },
    {
        id: 12,
        question: "አቶ ጀማል በግቢያቸው ውስጥ 3 ሰዎችን አከራይተዋል:: አቶ ጀማል ቤታቸውን ማደስ ፈለጉ:: ለማደስ የሚያስፈልጋቸው ብር 6,480 ሲሆን የዚህን ብር 2/3ኛ ተከራዮቻቸው እንዲከፍሉ አደረጉ:: እያንዳንዳቸው ተከራይ ስንት ብር ማዋጣት ይኖርበታል?",
        options: ["1440", "2160", "4320", "3240"],           correct_option: "1440"          
    },
    {
        id: 13,
        question: "ከሚከተሉት የመቀነስ ስሌት ዉስጥ ትክክል የሆነዉ የቱ ነዉ?",
options: ["4/5 - 0.25 = 11/5",
            "8.6 - $1\\frac{7}{10}$",
            "$\\frac{2}{5}$ - 0.3 = 1/5",
            "8.6 - $1\\frac{7}{10}$ = 6.9"],           
correct_option: "8.6 - $1\\frac{7}{10}$ = 6.9"          
    },
    {
        id: 14,
        question: "የ 0.75 እና 8/9 ብዜት ስንት ነዉ? ",
        options: [
            "4/3",
            "3/4",
            "2/3",
            "3/2"
        ],           
correct_option: "2/3"          
    },
    {
        id: 15,
        maths_question: "$5\\frac{2}{5}$ ለ 2.5 ሲካፈል የሚገኘዉ ድርሻ ስንት ነዉ?",
        options: ["23/6", "23/4", "115/8", "23/10"],           correct_option: "23/10"          
    },
    
    {
        id: 16,
        maths_question: "የእኩልነት ዓ.ነገር 3ሸ - $3\\frac{2}{5}$  = 0.8 እዉነት የሚያደርገዉ የሸ ዋጋ ስንት ነዉ?",
        options: ["1/5", "7/5", "4/5", "21/5"],           
correct_option: "7/5"          
    },
    
    {
        id: 17,
        question: "ከሚከተሉት ቁጥሮች መካከል ያለእኩልነት ዐ.ነገር ቀ+ 3 > 7 እዉነት የሚያደርገዉ  የ“ቀ” ዋጋ የቱ ነዉ?",
        options: ["2", "3", "4", "5"],           
correct_option: "5"          
    },
    {
        id: 18,
        question: "የያለእኩልነት ዐ.ነገር 16<10 + ቀ መስሪያ ክልል ሙሉ ቁጥር ቢሆን፤ ከሚከተሉት ዉስጥ መፍትሔዉ የቱ ነዉ?",
        options: [ "ቀ<5", "ቀ<6", "ቀ>6", "ቀ>4" ],           correct_option: "ቀ>6"          
    },
    {
        id: 19,
        question: "የሚከተለው ሰንጠረዥ የሚያሳየው በአንድ ፋብሪካ ውስጥ ስኳር(ስ) ለማምረት የሚያስፈልገው የሸንኮሪ አገዳ (ሸ) ብዛት በኪሎ ግራም(ኪ.ግ) ነው፡፡ \n" +
                 "ስኳር(ስ) ለማምረት የሚያስፈልገዉ የሸንኮራ አገዳ(ሸ) ብዛት እና የሚመረተዉ ስኳር ዝምድና የሚገልፅ ቀመር ከሚከተሉት ዉስጥ የቱ ነዉ? ",
        image: g6_que_19 ,
        options: ["ስ×ሸ=4", "ስ=4xሸ", "ስ= 2×ሸ", "ስ× ሸ= 2" ],           
        correct_option: "ስ=4xሸ"          
    },
    {
        id: 20,
        question: "በአንድ የንግድ ድርጅት ውስጥ የ10 መፅሐፍ ዋጋ 850 ብር ነው፡፡ ከድርጅቱ በ510 ብር ስንት መፅሐፍቶችን መግዛት ይቻላል? ",
        options: [ "6", "4", "10", "18" ],           
correct_option: "6"          
    },
    {
        id: 21,
        question: "የአንግል መጠኑ 150° የሆነ አንግል ምን ተብሎ ይጠራል? ",
        options: ["ሹል አንግል","ጥምዝ አንግል", "ዝርጥ አንግል", "ማዕዘናዊ አንግል"],           
        correct_option: "ዝርጥ አንግል"         
    },
    {
        id: 22,
        question: "የ35° ቀጤ አሟይ ከሚከተሉት ዉስጥ የቱ ነዉ? ",
        options: ["550", "135°", "45°", "750"],           
correct_option: "55"          
    },
    {
        id: 23,
        question: "በምስሉ መ1 እና መ2 ትይዩ መስመሮች ናቸዉ፡፡ መ3  ደግሞ ቆራጭ መስመር ነዉ፡፡ የ”ሸ” ዋጋ ስንትነዉ?",
 
        options: ["18", "30", "12", "6" ],           
correct_option: "6"          
    },
    {
        id: 24,
        question: "ለማንኛዉም ካሬ እያንዳንዱ ዉስጣዊ አንግል ልኬት ስንት ነዉ? ",
        options: ["90°", "180°", "270°", "360"],           correct_option: "90°"          
    },
    {
        id: 25,
        question: "አንዱ አንግል ማዕዘናዊ የሆነ እና ሁሉም ጎኖቹ እኩል ርዝመት ያላቸው ፓሪሌሎግራም ምን ተብሎ ይጠራል? ",
        options: ["ክብ", "ሬክታንግል", "ካሬ", "ጎነ-ሦስት" ],           correct_option: "ጎነ-ሦስት"          
    },
    {
        id: 26,
        question: "ከሚከተሉት ጠጣር ምስሎች ዉስጥ የገፆች ብዛት 4 የሆነዉ የቱ ነዉ? ",
        options: ["  ", "   ", "   ", "   " ],           
correct_option: " "          
    },
    {
        id: 27,
        question: "ቀጥሎ የቀረበዉ ጠጣር ምስል ስንት መለያያዎች አሉት? ",
 
        options: ["6", "12", "8", "4" ],           
correct_option: "8"          
    },
    {
        id: 28,
        question: "ዲያሜትሩ 10ሳ.ሜ የሆነ ክብ ሬድየሱ ስንት ይሆናል? ",
        options: ["5 ሳ.ሜ", "10 ሳ.ሜ", "15ሳ.ሜ", "20ሳ.ሜ"],           correct_option: "5 ሳ.ሜ"          
    },
    {
        id: 29,
        question: "በአዲስ አበባ ዩንቨርስቲ በ2012 ዓ.ም በተለያዩ የሙያመስኮች የተመረቁት ተማሪዎች ብዛት በሚከተለዉ ባርግራፍ እንደተገለፀዉ ቢሆን በጋዜጠኝነት ሙያ የተመረቁ ተማሪዎች ብዛት ስንት ነዉ? ",
  
        options: ["200", "150", "100", "50"],           
correct_option: "150"          
    },
    {
        id: 30,
        question: "ብዛታቸው ቀ የሆኑ ቁጥሮች ድምር 60 አማካያቸው ደግሞ 5 ነው፡፡ የ ቀ ዋጋ ስንት ነው? ",
        options: ["6", "60", "11", "12" ],           
correct_option: "12"          
    }
]               
